Kaupmees M. Krusbergi poewõla pärast tema kaebtuse peale nõõuti ette Pädaspäält Oja Miina Lokpik. Wiimase asemele tuli tema mees Jüri 57 a.w. ette ja tunnistab, et tema tütrel Liisul, mis tema naene (Liisu) Krusbergi käest wõtnud, ühe paari kingade eest 1 rbl. 50 kop masta olla ja lubas seda warsti tasuda. 
Otsus: Jüri Lokpik'iga saab tähendud wõla pärast Lauritsa pääwani kannatud.
1 Rbl. 50 kop. maksetud 6 Webr. 1889 a.
